中國宣布要制裁美國訪問台灣官員個人

中國反制柯拉克訪台 汪文斌嗆聲：責任全在美方！

汪文斌（見圖）指出，美派高觀訪問台灣，此舉無疑是對中方的政治挑釁，中方必定祭出反制，而責任全在美方。（歐新社檔案照）

2020/09/21 18:24
〔即時新聞／綜合報導〕美國國務院次卿柯拉克率團19日結束3天2夜訪台行程，中國外交部仍持續嗆聲表達強烈不滿，發言人汪文斌今（21日）表示，美方此舉無疑是對中方的政治挑釁，中方必定祭出反制，而責任全在美方。

根據中國《環球時報》報導，汪文斌指出，中方向來反對台美官方以任何形式往來，美方卻接連派出衛生部長阿札爾、國務院次卿柯拉克訪問台灣，嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定，是對中方的政治挑釁，並助長「台獨分裂勢力」的囂張氣燄，破壞美中關係和台海和平穩定。

汪文斌說，「中方對此堅決反對，並予以強烈譴責。中方必將採取正當反制措施，包括針對有關個人，美方有關行徑也將進一步損害中美在重大國際地區問題上的協調與合作。美方必須為此承擔完全責任。」中國政府決心實現兩岸統一、捍衛主權、反對任何外部勢力干涉中國內政。

汪文斌強調，「我們正告美方，台獨是死路一條，縱容和支持台獨注定要失敗。任何損害中方核心利益、干涉中國內政的行徑，都會遭到中方的有力回擊，任何勢力都無法阻擋中國統一的歷史潮流。中方敦促美方糾正錯誤，恪守在中美三個聯合公報中做出的承諾，停止任何美台官方往來和軍事聯繫，停止干涉中國內政，停止採取破壞中美關係和台海和平穩定的言行。」

制埋之前黎香港D艦D軍兵啦笨

遲下建交埋等睇石頭腳

我驚到時侵侵帶埋航母泊過去咋

呀侵幾時去 試下制裁美國總統呀喂

美官員接連訪台，外交部：中方必將採取正當反制措施，包括針對有關個人
來源：環球時報—環球網

2020-09-21 15:49
【環球時報—環球網報導 記者 王盼盼】中國外交部發言人汪文斌21日主持外交部例行記者會。有記者就美國官員近日接連訪台提問：據報導,美國副國務卿克拉奇9月17日至19日訪台，其間會見台地區領導人蔡英文等人，並參加李登輝追思活動。此系今年8月美衛生及公眾服務部長阿扎訪台後，美方再次派高官赴台活動。中方對此有何評論？

汪文斌對此回應稱，中方歷來堅決反對任何形式的美台官方往來。美方近來執意接連派衛生與公眾服務部長阿扎、副國務卿克拉齊訪台，嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定，是對中方的政治挑釁，助長“台獨”分裂勢力的囂張氣焰，破壞中美關係和台海和平穩定。中方對此堅決反對，並予以強烈譴責。中方必將採取正當反制措施，包括針對有關個人，美方有關行徑也將進一步損害中美在重大國際地區問題上的協調與合作。美方必須為此承擔完全責任。

美官員接力訪台 北京：必將反制並包括有關個人
最新更新：2020/09/21 18:05

（中央社台北21日電）針對美國衛生部長艾薩、國務院次卿柯拉克接力訪台，中國外交部發言人汪文斌今天再次表示反對和譴責，並指中方將採取反制措施，包括針對有關個人。

Keith Krach: 我唔返大陸

好驚

汪文斌對此回應稱，中方歷來堅決反對任何形式的美台官方往來。美方近來執意接連派衛生與公眾服務部長阿扎、副國務卿克拉齊訪台，嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定，是對中方的政治挑釁，助長“台獨”分裂勢力的囂張氣焰，破壞中美關係和台海和平穩定。中方對此堅決反對，並予以強烈譴責。中方必將採取正當反制措施，包括針對有關個人，美方有關行徑也將進一步損害中美在重大國際地區問題上的協調與合作。美方必須為此承擔完全責任。

制裁啲咩

上次制裁d美國議員好似無咩影響喎

唔準你黎中國
等你冇得叫支那雞

總是要說給屁民聽的

支共話制裁 咁點樣制裁？
用把口制裁？

去唔到中国，好慘

禁止買淘寶充氣娃娃和飛機杯

又封佢we7 account?

禁止買淘寶翻版呀
話哂全球最大翻版大國喎

唔比用支付寶，個人信用負一萬分？

淘寶充氣娃娃會爆炸？

美斯神：輸波責任全在隊友，教練，球會管理層，對手

成隊艦隊制裁

其實可唔可以叫全世界銀行唔准提供服務，否則罰佢中國分行幾十億